有冇人傾下韓國近代史

由韓戰結束後由第一共和國李承晚出任總統 舞弊連任 做獨裁者 419革命
到第二共和國 當時民主黨內部不合 之後更比朴正熙發動軍事政變
進入第三共和國 開始軍人獨裁 到十月維新 改革政府成立第四共和國
再到朴正熙比部下暗殺 再一次開始軍人獨裁 第五共和國 全斗煥同盧泰愚
最後由六月革命後盧泰愚全面民主化 第六共和國 當中朴槿惠又係朴正熙個女

由1948年到1988年間 整個韓國都係 「獨裁 強人政治 民主聲音 革命 」組織
亂到沒得再亂 不停有唔同既軍人借民主既名搞政變上位之後搞獨裁
民間又一直有唔同既民主聲音 同埋革命 不停咁死人流血
就算到左第六共和國 以前既獨裁者又比人赦免 就算係第六共和國 朴槿惠都有貪污事件
而且到左現在 我地有時都會係網上收到好多韓國政壇既黑暗內幕

但無可否認既係韓國由日韓併合之後到日本投降成立韓國由1948到現在
可以話係由0開始到今時今日都係靠上邊果班獨裁者既強人政治
唔知有冇熟韓國近代史既巴打可以講多D

講起 冷戰時 果d親美既亞非拉美小國 好似無幾家真係「民主」、「自由」

點解會有負皮架呢
究竟做乜野

好多都係強人政治

咪姐係搞獨裁

想聽下南營洞D野

我有話唔係咩？
黑人問號

咁我都無話你話唔係

唔識留明學野

小學雞